從連登睇出香港人係網絡輿論戰輸晒

大家覺得輿論戰係點打？
以理服人？罵戰中嘈贏？洗版？
依啲手法係連登好常見
我就即管先分析下依幾個嘅效果
不過先記住網絡係年輕人口居多，好勝言論者佔多

以理服人 效果：🍎
以理服人係最有邏輯嘅輿論手法，係最「應有」嘅手法。但同民主同和理非一樣，只係適合係氣氛良好嘅環境下用，係香港今日嘅情況，基本上係嘥氣。
效果：係網上討論下，最終只有少數人會睇到最尾，變相道理唔再係籌碼，而表達手法先係重點。基本上只有少數高手先識得係一兩個留言下成功表達「立場、論點、論證、論據」，成功說服人。但sorry，大部分人入post其實只係laam下眼，根本只會傳達到少數人嘅腦入面。宏觀睇效果只係一個蘋果。

罵戰中嘈贏 效果🍎🍎🍎
罵戰反而有三個蘋果？sad but true係，罵戰係指氣氛激烈嘅言論，通常冇明顯有力理據。上面講過網絡人口問題，罵戰係正中主流人口嘅口味，上網為嘅係娛樂，激烈罵戰提供讀者興奮情緒，更容易殖入立場
效果：罵戰通常會快速歸邊成兩個立場，二元化係必然，因為罵戰製造嘅興奮情況令人失去理智，客觀睇，讀者自動歸邊去完整信服同一個立場（或類同立場）下嘅大部分論點。係輿論戰上嘅用法可以係直接灌輸同間接灌輸。直接灌輸就係同立場下提供新論點，令讀者直接接受同鞏固立場。而間接灌輸就係係對方立場中得知嘅新論點。效果（直接灌輸🍎，間接灌輸🍎🍎🍎🍎）

點解間接灌輸仲有力？明明係對方提出㗎喎！因為sad but true係人性，人係立場唔鞏固嘅情況下，會偏向虛心接納雙方言論，依個係源冇自信。係罵戰下，讀者係偏向抑制自己情緒，嘗試令自己有別於罵戰中唔理性嘅人。讀者偏向有立場但亦虛心睇埋對方嘅論點立場。而對方嘅表達手法同似是而非嘅證據就係最入讀者腦嘅嘢。
例子：經常使用「唔好盲反」「其實咩咩」，反方嘅說話會比較鮮明，而且假說話更易入腦

小推

係連登上面鬧交,得上連登既人先睇到都算係網絡輿論戰?
規模細到咁

所以香港人就係冇依方面嘅觸角
只要有宣傳效果嘅渠道都可以成為輿論戰嘅戰場
支那網軍就知道言論嘅價值，開始操控緊輿論，反而香港人仲未明白，渾渾噩噩以為上網只係自己嘅世界
輿論就係有連鎖性，你傳十十傳百，幾細嘅地方都唔可以失，尤其連登嘅覆蓋面一啲都唔細

原來你覺得應該局限係一個論壇既時事區入面然後希望會有人將D野慢慢傳開 仲話"幾細嘅地方都唔可以失"但係你主張淨係留係個細既地方

仲話等人地傳十十傳百,人人都好似你咁淨係係連登上面講野咁邊個去傳?
十幾年前舊登D人打輿論戰係踩上人地forum洗版,hack人地版主account

睇嚟你係誤會咗輿論戰嘅意思
依家講緊係政治宣傳，同咩hack版主account係冇關
希望你睇咗我一樓講咩先

人嘅立場同思想會受他人影響，我相信唔洗多解釋，係受支共操控嘅網上輿論環境下，必要會影響讀者嘅思想，而你難保嗰啲讀者會點影響其他人。
希望你地可以明白係依家網絡普及嘅年代，網絡言論係一個輿論戰場，其影響力係唔細於現實世界。一個好好嘅例子就係你會用一個鐘可以上網睇到幾百個唔同人嘅說話，但現實你絕唔會同100個人交流，依個就係講緊網絡言論接觸面有幾大
連登言論威力細極都大過現實

封鎖人地既宣傳渠道同對人地洗版式宣傳都係輿論戰既一種
得自己講哂又唔比人講應該有效過同人互屌

wfc

同國家機器打唔係咁易架

念念不忘，邊有回響

根本就冇人想係網絡打輿論戰
鄉土 U汪 同D濕鳩FB PAGE冇人會去口誅筆伐
陳雲D三國大軍又只係會搞鳩佢要清算既人
而唔會搞鳩幫港出聲o個班仆街
明明網絡已經係港獨派唯一勢力範圍
都唔諗方法捍衛
咁可以點

btw 如果有人發起網絡輿論戰
我一定參加

+1

推

網絡輿論戰都唔易打, 對方有心揾錢請人做五毛, 加埋真心藍屍, 十個八個人已經可以洗版, 你望下呢幾日時事台同舊登

咁依樣又真既
但如果唔講FB D濕鳩page
淨係鄉土 U汪
只係鬥洗版 互屌
真係冇得鬥?

鄉土U汪仲難打
有版主del post

FB打輿論戰仲易過連登
連登會員質素太低

咁講FB都有得DEL POST既